preuve des axiomes ajoutés

elimination_pattern_matching.v
@@ -38,6 +38,24 @@ end
 | _ => None
 end.
 
+Print  mutual_inductive_body.
+
+Fixpoint get_npar_inductive (I : term) (e : global_env) :=
+match I with 
+| tInd ind _ => match ind.(inductive_mind) with
+          | (file, ident) => match e with 
+                      | [] => 0
+                      | (na,d) :: e' => 
+                                (match d with
+                                  | InductiveDecl mind => if (String.eqb
+ident na.2) then ind_npars mind else get_npar_inductive I e'
+                                  | _ => get_npar_inductive I e'
+                               end)    
+    end
+end
+| _ => 0
+end.
+
 
 
 Definition get_type_constructor (c : term):=
@@ -57,157 +75,76 @@ let x := eval compute in (get_decl_inductive t.2 t.1) in match x with
 | None => fail
 end).
 
-
+Print inductive.
 (*  in the type of the constructor we need to susbtitute the free variables by the corresponding inductive type *)
 
-Fixpoint subst_type_constructor_list (l : list ((string × term) × nat)) (T : term) :=
+Fixpoint subst_type_constructor_list' (l : list ((string × term) × nat)) (p : term) :=
+
 match l with 
 | nil => nil
-| ((_, Ty), _):: l' => (subst10 T Ty) :: (subst_type_constructor_list l' T)
+| ((_, Ty), _):: l' => (subst10 p Ty)  :: (subst_type_constructor_list' l' p)
 end.
 
+
+
+MetaCoq Quote Recursively Definition nat_reif := list.
+Print mutual_inductive_body.
+
+
+
+(* Fixpoint subst_type_constructor_list_no_param (l : list ((string × term) × nat)) (T : term) (n : nat) :=
+let l' := subst_type_constructor_list' l T n in 
+let fix aux (l' : list term) n := match (n, l') with
+| (0, _) => l'
+| (S m, nil) => nil
+| (S m, x :: xs) => aux xs m
+end in rev (aux  (rev l') n).
+Check subst_type_constructor_list_no_param. *)
+
+Definition type_no_app t := match t with
+| tApp u l => (u, l)
+| _ => (t, [])
+end.
 
 Ltac list_types_of_ctors I :=
 run_template_program (tmQuoteRec I) ltac:(fun t => 
 let x := eval compute in (get_decl_inductive t.2 t.1) in match x with
 | Some (?y::_) => let z := eval cbv in y.(ind_ctors) in 
-let v := eval cbv in t.2 in let u := eval cbv in (subst_type_constructor_list z v) in
+let v := eval cbv in t.2 in let u := eval cbv in (subst_type_constructor_list' z v) in
 pose u
 | None => fail 1
 end).
 
+Fixpoint subst_type_constructor_list (l : list ((string × term) × nat)) (p : term × (list term)) :=
+let T := p.1 in 
+let args := p.2 in
+match l with 
+| nil => nil
+| ((_, Ty), _):: l' => (tApp (subst10 T Ty) args)  :: (subst_type_constructor_list l' p)
+end.
+
 
 Definition list_types_of_each_constructor t :=
-let x := get_decl_inductive t.2 t.1 in match x with
+let v := (type_no_app t.2) in
+let x := get_decl_inductive v.1 t.1 in match x with
 | Some y => match y with 
           | nil => nil
-          | cons y' l => let z := y'.(ind_ctors) in let v := t.2 in let u := 
+          | cons y' l => let z := y'.(ind_ctors) in let u := 
 subst_type_constructor_list z v in u
           end
 | None => nil
 end.
 
-
-Definition get_info_inductive (I : term) := 
-match I with
-| tInd ind inst => Some (ind, inst)
-| _ => None
+Definition list_types_of_each_constructor_test t :=
+let x := get_decl_inductive t.2 t.1 in match x with
+| Some y => match y with 
+          | nil => nil
+          | cons y' l => let z := y'.(ind_ctors) in let v := t.2 in subst_type_constructor_list' z v
+          end
+| None => nil
 end.
 
 
-Fixpoint get_list_of_rel (i : nat) := match i with
-| 0 => []
-| S n => (get_list_of_rel n) ++ [tRel n]
-end.
-
-
-Fixpoint get_term_applied_aux (c : term) (T : term) (acc : list term) 
- :=
-(* the constructor reified c and its type, acc is the type of each arguments *)
-match T with 
-| tProd _ Ty Ty' => ((get_term_applied_aux c Ty' (Ty :: acc)).1, 
-(get_term_applied_aux c Ty' (Ty :: acc)).2)
-| _ => let n := (List.length acc) in if Nat.eqb n 0 then (c, acc) else
- (tApp c (get_list_of_rel (List.length acc)), acc)
-end.
-
-Definition get_term_applied (c : term) (T : term) := get_term_applied_aux c T [].
-
-
-Definition get_term_applied_eq (c : term) (I : term) (type_of_c : term) (t' : term)
- := mkEq I (get_term_applied c type_of_c).1 t'.
-
-Definition get_fun_with_constructor_applied_eq (f_reif : term) (c : term) (codomain : term)
-(type_of_c : term) (t' : term) :=
-mkEq codomain (tApp f_reif [(get_term_applied c type_of_c).1]) t'.
-
-Fixpoint produce_trivial_eq (c : term) (type_of_c : term) 
-(type_of_args : list term) (I : term) := match type_of_args with
-| [] => get_term_applied_eq c I type_of_c (get_term_applied c type_of_c).1
-| x :: xs => tProd {| binder_name := nAnon; binder_relevance := Relevant |} x (produce_trivial_eq c type_of_c
-xs I)
-end.
-
-
-
-Definition produce_eq_tcase (f_reif : term) (c : term) (type_of_c : term) (codomain : term) 
-(I : term) (case : term) := 
-(*here, case is the case suitable for the given constructor c *)
-let type_of_args := (get_term_applied c type_of_c).2 in 
-let fix aux (f_reif : term) (c : term) (type_of_c : term) codomain (I : term) (case : term) (type_of_args : list term)
-:= match type_of_args with
-| [] => get_fun_with_constructor_applied_eq f_reif c codomain type_of_c (get_term_applied case type_of_c).1
-| x :: xs => tProd {| binder_name := nAnon; binder_relevance := Relevant |} x (aux f_reif c type_of_c codomain I case xs)
-end
-in aux f_reif c type_of_c codomain I case type_of_args.
-
-
-(* find the right case of a tCase given its index *)
-Fixpoint find_tCase (n : nat) (t : term) := match t with
-| tLambda _ _ t' => find_tCase n t'
-| tCase _ _ _ l => (nth n l (0, unit_reif)).2
-| _ => unit_reif
-end.
-
-Definition find_index_constructor (c : term) :=
-match c with
-| tConstruct _ n _ => n
-| _ => 0
-end.
-
-
-Ltac produce_eq_tCase f c := let f_unfold := eval unfold f in f in match type of f with
-| ?A -> ?B => quote_term A (fun I => quote_term B (fun codomain => 
- let type_of_c := type of c in quote_term c (fun c =>
-quote_term type_of_c (fun type_of_c =>
-quote_term f (fun f_reif => quote_term f_unfold (fun f_unfold_reif => 
-let n := eval cbv in (find_index_constructor c) in let case := eval cbv in 
-(find_tCase n f_unfold_reif) in
-let x := eval cbv in (produce_eq_tcase f_reif c type_of_c codomain I case) in 
-run_template_program (tmUnquote x) ltac:(fun x => let z := eval hnf in x.(my_projT2) in let H := fresh in
-assert z as H ; simpl ; try reflexivity)
-))))))
-| _ => fail
-end.
-
-
-
-(* gets the list of constructors given an inductive recursively quoted and the number of its constructors *)
-Definition get_list_ctors_tConstruct I n := 
-let I' := get_info_inductive I in match I' with
-| Some J => let ind := J.1 in let inst := J.2 in let fix aux n' ind' inst' :=
-match n' with 
-| 0 => []
-| S m =>  (aux m ind' inst') ++ [tConstruct ind' m inst']
-end
-in aux n J.1 J.2
-| None => []
-end.
-
-Ltac list_ctors_unquote_requote_rec t :=
-run_template_program (tmUnquote t) (fun t => 
-let x:= eval hnf in t.(my_projT2) in run_template_program (tmQuoteRec x) ltac:(fun t => 
-let x:= eval cbv in (list_types_of_each_constructor t) in pose x)).
-
-
-Fixpoint find_list_tCase (t : term) := match t with
-| tLambda _ _ t' => find_list_tCase t'
-| tCase _ _ _ l => List.map snd l
-| _ => []
-end.
-
-Definition eliminate_pattern_matching (f : term) (codomain : term) (I_rec : program) 
-(case : list term) := 
-let I := I_rec.2 in 
-let l := list_types_of_each_constructor I_rec in let n := length l in
-let l' := get_list_ctors_tConstruct I n in
-let fix aux f codomain l l' case I  :=
-match (l , (l', case)) with
-| (nil, _) | (_ , (_, nil)) | (_, (nil, _)) => nil
-| (x :: xs, (y :: ys, z :: zs)) => aux f codomain xs ys zs I ++ 
-[ produce_eq_tcase f y x codomain I z]
-end
-in aux f codomain l l' case I.
 
 
 Ltac unquote_list l :=
@@ -216,43 +153,55 @@ match constr:(l) with
 | cons ?x ?xs => unquote_term x ; unquote_list xs
 end.
 
+MetaCoq Quote Recursively Definition list_reif := Datatypes.list.
+Print list_reif.
 
-Ltac produce_eq_tCase_fun f := 
-match type of f with
-| ?A -> ?B => quote_term B (fun codomain => 
-let f_unfold := eval unfold f in f in quote_term f_unfold (fun f_unfold_reif =>
-let l := eval cbv in (find_list_tCase f_unfold_reif) in
-run_template_program (tmQuoteRec A) (fun I_rec => quote_term f (fun f => 
-let list := eval cbv in (eliminate_pattern_matching f codomain I_rec l) in unquote_list list))))
-| _ => fail 1
+Compute list_types_of_each_constructor list_reif.
+
+
+Fixpoint get_info_inductive (I : term) := 
+let p := type_no_app I in match p.1 with
+| tInd ind inst => Some ((ind, inst), p.2)
+| _ => None
 end.
 
-Definition get_fst_arg t := 
-match t with
-| tApp _ l => match l with 
-              | nil => unit_reif
-              | x :: xs => x
-              end
-| _ => unit_reif
+
+Fixpoint get_list_of_rel (i : nat) := match i with
+| 0 => []
+| S n => (get_list_of_rel n) ++ [tRel n] (* n *)
 end.
 
-Definition get_snd_arg t := 
-match t with
-| tApp _ l => match l with 
-              | [] | [ _ ]=> unit_reif
-              | _ :: (y :: xs) => y
-              end
-| _ => unit_reif
+
+
+
+(* gets the list of constructors given an inductive recursively quoted and the number of its constructors *)
+Definition get_list_ctors_tConstruct I n := 
+let I' := get_info_inductive I in match I' with
+| Some J => let ind := J.1.1 in let inst := J.1.2 in let args := J.2 in let fix aux n' ind' inst' args :=
+match n' with 
+| 0 => []
+| S m =>  (aux m ind' inst' args) ++ [tApp (tConstruct ind' m inst') args]
+end
+in aux n J.1.1 J.1.2 J.2
+| None => []
 end.
 
-Definition get_thrd_arg t := 
-match t with
-| tApp _ l => match l with 
-              | [] | [ _ ] | [_ ; _ ]=> unit_reif
-              | _ :: (y :: ( z :: xs)) => z
-              end
-| _ => unit_reif
-end.
+(* Definition list_types_of_each_constructor_no_param  t :=
+let x := get_decl_inductive t.2 t.1 in let n:= get_npar_inductive t.2 t.1 in 
+match x with
+| Some y => match y with 
+          | nil => nil
+          | cons y' l => let z := y'.(ind_ctors) in let v := t.2 in let u := 
+subst_type_constructor_list_no_param z v n in u
+          end
+| None => nil
+end. *)
+
+Ltac list_ctors_unquote_requote_rec t :=
+run_template_program (tmUnquote t) (fun t => 
+let x:= eval hnf in t.(my_projT2) in run_template_program (tmQuoteRec x) ltac:(fun t => 
+let x:= eval cbv in (list_types_of_each_constructor t) in pose x)).
+
 
 
 Definition get_type_of_args t := 
@@ -262,87 +211,30 @@ let fix aux t (acc : list term) := match t with
 | _ => acc 
 end in aux t [].
 
-Fixpoint remove_forall t := match t with
-| tProd _ _ u => remove_forall u
-| _ => t
+
+
+Ltac prove_hypothesis H :=
+repeat match goal with
+  | H' := ?x : ?P |- _ =>  lazymatch P with 
+                | Prop => let def := fresh in assert (def : x) by 
+(intros ; rewrite H ; reflexivity) ;  clear H'
+          end
 end.
 
 
-Ltac unquote_requote_rec t :=
-run_template_program (tmUnquote t) (fun t => 
-let x:= eval hnf in t.(my_projT2) in run_template_program (tmQuoteRec x) ltac:(fun t => idtac t)).
-
-
-
-Definition erase_forall (H : term) := match H with
-| tProd _ Ty t => (Ty, t)
-| _ => (unit_reif, unit_reif)
-end.
-
-Definition head (t : term) :=
-match t with 
-| tApp x y => x 
-| _ => unit_reif 
-end.
-
-
-
-(* Simplification : H must be of the form forall x, f x = match x with ... *)
-Ltac produce_eq_tCase_hyp H := 
-
-let T := type of H in 
-quote_term T (fun T => 
-let eq := eval cbv in (erase_forall T).2 in 
-let Ind := eval cbv in (erase_forall T).1 in 
-run_template_program (tmUnquote Ind) (fun Ind => 
-let x:= eval hnf in Ind.(my_projT2) in run_template_program (tmQuoteRec x) 
-ltac:(fun I_rec =>  
-let f_fold := eval cbv in (head (get_snd_arg eq)) in
-let f_unfold_reif := eval cbv in (get_thrd_arg eq) in
-let codomain := eval cbv in (get_fst_arg eq) in 
-let l := eval cbv in (find_list_tCase f_unfold_reif) in
-let list := eval cbv in (eliminate_pattern_matching f_fold codomain I_rec l) in unquote_list list))).
-
-
-Ltac prove_hypothesis :=
- match goal with
-  | H := ?x : ?P |- _ => lazymatch P with 
-                | id _ => fail 
-                | Prop => assert x by (try reflexivity) ; change P with (id P) in H ; clear H
-             end
-          end.
-
-(* when a hypothesis is of type id Q, replaces it by Q *)
-Ltac eliminate_id :=
-  match goal with
-    | H : ?P |- _ =>
-      lazymatch P with
-        | id ?Q => change P with Q in H
-        | _ => fail
-  end
-end.
-
-Ltac eliminate_pattern_matching_ind f :=
-produce_eq_tCase_fun f ; repeat prove_hypothesis ; repeat eliminate_id.
-
-Ltac eliminate_pattern_matching_hyp H :=
- produce_eq_tCase_hyp H ; repeat prove_hypothesis ; repeat eliminate_id.
 
 
 
 Definition get_env (T: term) (n  : nat) := 
 let fix aux T n acc := 
 match (T, n) with
-| (tProd _ A x, 0) => ((acc, x), A)
-| (tProd _ A x, S n') => aux x n' (A::acc)
+| (tProd _ A t, 0) => ((acc, t), A)
+| (tProd _ A t, S n') => aux t n' (A::acc)
 | _ => ((acc, T), T)
 end
 in aux T n [].
 
-Definition type_no_app t := match t with
-| tApp u l => u
-| _ => t
-end.
+
 
 
 Fixpoint prenex_quantif_list (l : list term) (t : term):= 
@@ -351,10 +243,21 @@ match l with
 | x :: xs => prenex_quantif_list xs (mkProd x t)
 end.
 
+Fixpoint remove_elem (n : nat) (l : list term) := match l, n with
+| [], _ => []
+| _, 0 => l
+| x :: xs, S m => remove_elem m xs
+end.
+
+
 Definition list_of_args (t : term) := let fix aux acc t := match t with
 | tProd _ t1 t2 => aux (t1 :: acc) t2
+| tApp t l => let n := Datatypes.length l in remove_elem n 
+(rev (aux acc t))
 | _ => acc
 end in aux [] t.
+
+
 
 
 Definition prenex_quantif_list_ctor (c : term) (l : list term) (l' : list term) (E : term) :=
@@ -372,45 +275,18 @@ match (l_ctors, l_ty_ctors) with
 end
 in aux E l_ctors l_ty_ctors l_ty [].
 
-(* tac H n analyse l'hypothèse H qui doit être de la forme
-     forall x0, forall x1, ... forall x(k-1), E[match xi with _ end]
-   et définit une contante entière nommée n de valeur i *)
-Ltac tac H :=
-  (* tac_rec n x k renvoie k n si le but contient un match x with _ end,
-     sinon elle introduit si elle peut une variable dans le contexte et
-     s'appelle récursivement en incrémentant n,
-     et sinon échoue *)
-  let n := fresh "n" in 
-  let rec tac_rec n x k :=
-    match goal with
-        (* ça réussit *)
-      | |- context C[match x with _ => _ end] => k n
-        (* on introduit une variable et on appelle récursivement avec
-           le nom de cette variable et en incrémentant le premier paramètre *)
-      | |- forall _, _ => let y := fresh in intro y; tac_rec (S n) y k
-      | _ => fail
-    end in
-  (* cette evar sert à transmettre un resultat dans l'autre but qui sera généré *)
-  evar (n : nat);
-  let A := type of H in
-  let H' := fresh in
-  (* on crée artificiellement un but trivial à partir de l'hypothèse *)
-  assert (H' : False -> A);
-  [ let HFalse := fresh in
-    intro HFalse;
-    (* on appelle tac_rec avec 0, une variable fraîche (qui ne peut donc
-       pas apparaître dans H) et une continuation bien choisie *)
-    tac_rec 0 ltac:(fresh) ltac:(fun m =>
-      match constr:(m) with
-          (* ce cas ne peut pas arriver car on a passé une variable fraîche à tac_rec *)
-        | 0 => fail
-          (* c'est le cas qui réussit, on instantie alors n *)
-        | S ?p => instantiate (n := p)
-      end);
-    destruct HFalse (* on ferme le premier sous-but *)
-  | clear H' (* on efface l'hypothèse qui a été rajoutée *) ].
+(*TODO : tactique qui prend la liste en paramètre + l'hypothèse H et qui prouve l'unquote de la liste 
+grâce à H *)
 
-Ltac eliminate_pattern_matching_debug H :=
+Ltac prove_list_hypothesis H l := match constr:(l) with 
+| [] => idtac 
+| cons ?x ?xs => run_template_program (tmUnquote x) (fun x => let y := eval cbv in x.(my_projT2) in 
+assert y by (rewrite H ; reflexivity) ; prove_list_hypothesis H constr:(xs))
+end.
+
+
+
+Ltac eliminate_pattern_matching_test H :=
 
   let n := fresh "n" in 
   let rec tac_rec n x k :=
@@ -420,9 +296,9 @@ Ltac eliminate_pattern_matching_debug H :=
       | _ => fail
     end in
   evar (n : nat);
-  let A := type of H in
+  let T := type of H in
   let H' := fresh in
-  assert (H' : False -> A);
+  assert (H' : False -> T);
   [ let HFalse := fresh in
     intro HFalse;
     tac_rec 0 ltac:(fresh) ltac:(fun m =>
@@ -431,54 +307,24 @@ Ltac eliminate_pattern_matching_debug H :=
         | S ?p => instantiate (n := p) 
       end);
     destruct HFalse
-  | clear H' ; let T := type of H in 
-quote_term T (fun T => let prod := eval cbv in (get_env T n) in
-let E := eval cbv in prod.1.2 in
-let l := eval cbv in prod.1.1 in 
-let A := eval cbv in prod.2 in pose A
-) ].
-
-
-
-Ltac eliminate_pattern_matching_hyp' H :=
-
-  let n := fresh "n" in 
-  let rec tac_rec n x k :=
-    match goal with
-      | |- context[match x with _ => _ end] => k n
-      | |- forall _, _ => let y := fresh in intro y; tac_rec (S n) y k
-      | _ => fail
-    end in
-  evar (n : nat);
-  let A := type of H in
-  let H' := fresh in
-  assert (H' : False -> A);
-  [ let HFalse := fresh in
-    intro HFalse;
-    tac_rec 0 ltac:(fresh) ltac:(fun m =>
-      match constr:(m) with
-        | 0 => fail
-        | S ?p => instantiate (n := p) 
-      end);
-    destruct HFalse
-  | clear H' ; let T := type of H in 
-quote_term T (fun T => let prod := eval cbv in (get_env T n) in
+  | clear H' ;
+run_template_program (tmQuoteRec T) (fun Env => 
+let T := eval cbv in Env.2 in
+let e := eval cbv in Env.1 in
+let prod := eval cbv in (get_env T n) in
 let E := eval cbv in prod.1.2 in
 let l := eval cbv in prod.1.1 in 
 let A := eval cbv in prod.2 in
-let A' := eval cbv in (type_no_app A) in
-(* we need to quote AND requote recursively A*) 
-run_template_program (tmUnquote A') (fun P => 
-let x:= eval hnf in P.(my_projT2) in run_template_program (tmQuoteRec x) ltac:(fun A_rec =>  pose A_rec ;
-let l_ty_ctors := eval cbv in (list_types_of_each_constructor A_rec) in 
+
+let l_ty_ctors := eval cbv in (list_types_of_each_constructor (e, A)) in
 let n := eval cbv in (Datatypes.length l_ty_ctors) in
 let l_ctors := eval cbv in (get_list_ctors_tConstruct A n) in
-let list_of_hyp := eval cbv in (get_equalities E l_ctors l_ty_ctors l) in
-unquote_list (* unquote_list *) list_of_hyp
-)))].
+pose l_ctors as l_ctor ;
+pose l_ty_ctors as l_ty ;
+let list_of_hyp := eval cbv in (get_equalities E l_ctors l_ty_ctors l) in 
+unquote_list list_of_hyp ; prove_hypothesis H
+)].
 
-MetaCoq Quote Recursively Definition list_reif:= Datatypes.list.
-Print list_reif.
 
 Definition min1 (x : nat) := match x with
 | 0 => 0
@@ -490,21 +336,28 @@ Definition min1'' := min1'.
 
 Definition min1''' := min1''.
 
-Goal (forall (a : nat) (b : nat) (c : nat), match b with 0 => a | S _ => c end = 0) -> True.
-intro H.
-tac H. (* n = 1 *)
-exact I.
-Qed.
 
 Goal True.
 Proof. 
 eta_expand_fun min1.
 eta_expand_fun hd.
-eliminate_pattern_matching_hyp' H.
-eliminate_pattern_matching_hyp' H0.
+list_types_of_ctors list.
+eliminate_pattern_matching_test H.
+repeat match goal with
+
+end.
 
 exact I.
 Qed.
+
+
+
+
+
+
+
+
+
 
 
 
